%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-auto}

\usepackage[python]{2223-pablo-listings}

\title{Automatismes}
\subtitle{Algorithmique 1}

\begin{document}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

\tableofcontents

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 3
  b = 4
  b = b + a
  a = 2 * a - b
  print(a)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def fonction1(x, y):
     if x - y < 5:
        return x + 2
     else:
        return y - 1
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{fonction1(13, 17)} ?
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  \begin{lstlisting}
  def suite(seuil):
      n = 0
      u = 3
      while u < seuil:
          n = n + 1
	  u = 2 * u - 1
      return u
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{suite(10)} ?
\end{frame}

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  x = 6
  y = x / 2
  y = x * y
  print(y)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def fonction2(x, y, z):
     if x + y == z:
        return 1
     else:
        return 0
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{fonction2(4, 3, 5)} ?
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  \begin{lstlisting}
  def suite(seuil):
      n = 1
      u = 4
      while u > seuil:
          n = n + 1
	  u = 3 * u - 10
      return n
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{suite(0)} ?
\end{frame}

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 7
  b = 8
  a = b - a
  b = a * a
  print(b)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def fonction3(x, y):
     if x + y > 10:
        z = x
     else:
        z = y
     return 2 * z
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{fonction3(4, 3)} ?
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  \begin{lstlisting}
  def suite(rang):
      n = 2
      u = 0.5
      while n < rang:
          n = n + 1
	  u = 2 * u
      return u
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{suite(5)} ?
\end{frame}

\serie
\begin{frame}[fragile]\numquestion
  Qu'affiche ce programme ?

  \begin{lstlisting}
  a = 2
  b = 5
  b = 2 * b - a
  a = a - b
  print(b)
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  On définit la fonction suivante.

  \begin{lstlisting}
  def fonction4(x, y):
     if x > y:
        return 5
     else:
        return 1
     return 2
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{fonction4(2, 7)} ?
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\numquestion
  \begin{lstlisting}
  def suite(seuil):
      n = 0
      u = 5
      while u < seuil:
          n = n + 1
	  u = 3 * u - 9
      return n
  \end{lstlisting}

  Que renvoit l'appel : \texttt{suite(15)} ?
\end{frame}

\end{document}
